有冇人暑假會喺中亞?

宜家淨係訂好機票, 諗住邊行邊諗行程
所以遊覽次序都未確定

有冇巴打到時會喺嗰邊

我暑假會係新亞

巴打咩日子

0分 罰你去lym庇護

成個6月同7月
暫時仲申請緊一堆visa所以未confirm到幾時喺邊度

我都係六至七月 但咩都未plan

齊齊唔好plan
巴打條路諗住點行?

如果攞到所有visa 我條路應該會Kyrgyz > Tajik > Pamirs > Kyrgyz > Uzbek > Turkmen 咁去

我中亞應該去三個國家，之後上土耳其個邊玩落去，第一站都係kyrgyz 諗住5月先搞visa但機票已買

中亞再飛土耳其落地中海? 會去邊3個

快啲搞Kyrgyz visa, 我身邊有case畀人reject 過之後一年都唔可以申請

我都未知諗住去到再睇下落邊到玩
Kyrgyz uzbek 哈薩克 好驚佢唔批

香港人 特衰被reject? 我早兩日先俾左錢申請

係 特衰申請無原因就reject咗
所以唔好咁老定100％會有visa
今次我都係申請咗先

到時uzbek有機會撞到
推返呢個po嚟相認

巴打我都喺Uzbekistan 六月頭

而家搞到我好撚驚 俾佢evisa reject左去廣州個領事館搞得唔得

頂 6月頭我仲喺Kyrgyzstan 山上面
係咪Uzbekistan深度遊先

暑假我喺東亞實習
有咩幫到你?

我都想呀 4日極速飛機遊
Khiva三日跟住飛入Tashkent秒閃
巴打Krygzerstan去邊度呀

我六月尾先到uzbekistan

Bishkek 我去過兩次啦
今次Kyrgyzstan上山周圍行 應該都係大路景點去咗Altyn arashan 同埋song kul 先 其他去唔去到就隨時間決定 睇天氣做人

但你搭咁遠飛機淨係去Khiva?

我六月尾都到Fergana Valley 嗰邊啦
我七一應該幾肯定喺Tashkent
Say 個hi

我飛入ashgabat沿圖玩返almaty, 本來諗著完khvia去埋bukhara但係無左班火車

Altryn Arashan 我驚落大雪暫時諗著兩日騎馬上alakol 巴打我掉轉玩由osh去karakol

巴打到時探子回報下路況如何我同你去地方差唔多

好似冇得騎馬上ala-kul
最多見人騎到上altyn arashan

飛入Turkmenistan
無火車咪坐巴士囉 是9但啦 去到就得
大家齊齊交流吓

仲有冇哈薩克嘅同好
今次我第四次去啦仲係好high

係搭uaz上Altryn Arashan溫泉個到跟住騎馬去到山腳再行上去pass

哈薩克我都途經 $4166機票真係無得頂
想整返次冬天去滑雪

行過3日2夜ala kol 馬最多係上到altyn arashan 雖然行到就黎死但真係好懷念
song kol騎馬3日2夜 騎馬其實2日1夜就夠 3日真係hardcore

巴打你喺alakol係瞓yurt定自帶tent
問左當地人佢話騎馬每程慳到3個鐘所以毫不猶豫諗住騎 賺返啲時間係pass慢慢影

未試過騎馬仔
其實第一次騎對腳會唔會無咗知覺

一晚訓yurt 一晚訓tent 本身個trip完全冇預行山
本身仲諗住兩日一夜行得條ala kol 點知我地廢得滯行到第2日太陽落山都未落得返altyn arashan 去到個base camp有好心人借左個tent比我地訓

係屎忽鄧到好攰 我就還可以 半日都可以回到氣 我partner就痛左幾日

騎馬仔你搵咗邊間agency
如果去到先搵得唔得
根本唔知自己幾時到

小心炸彈教國家dry戒月

Altryn Arashan 無記錯 hostel 應該可以幫手搭路, 安全計book左hostel問下佢

咁驚 我應該唔晒三日先搞掂掛 巴打體能唔多掂?

巴打update吓：我啱啱批晒Krygzerstan同Uzbekistan visa

Uzbekistan evisa
個website係麻撚煩既極致 鍾意就俾你畀錢 唔鍾意就話你張相唔啱icao standard
跟手第二日又得返

最衰係唔俾人paste嘢落啲格仔到

Krygzerstan evisa
除咗望落核突啲無咩問題 俾錢乾淨利落, 三日攞到 佢部分填資料有陰濕要求但係我唔記得左都冇咩事 (填屋企地址要 country, city, exact address咁填 同埋僱主要填埋地址)

千祈唔好我得同團友人唔得呀屌你

好好呀批口田我都要快d搞先得，我之前上網睇話批左之後開始計60日/90日 所以唔敢申請住

人在烏茲別克

邊度

個個都話哈薩克悶咁

無咩古蹟就真既始終絲綢之路要Uzbekistan先多野嘢睇

唯一係特衰免簽唔哂驚俾人reject或者比佢啲白痴system玩殘

Almaty 好似香港
又有山行又有又一城
揸車出去城郊又有好多地方hea

有邊啲地方值得去

上網睇而家Kyrgy Som 兌HKD 1:0.11??咁米變左好貴？

其實個blog已經差唔多列哂
個行程仲寫得幾好添
阿拉木圖州真係入門級性價比又好高嘅州份

呢兩年都係大概 1hkd = 8.6-8.9 som咁上下
平到喊喎

我個野壞左？

自膠

又有山水又有地貌睇

攞到Uzbek visa啦
差塔吉克畀佢reject咗
有冇人去領事館搞過?

吉爾吉斯 song lake

巴打土庫曼visa我跟旅行社攞loi同機場落地簽 雖然好撚貴但係應該冇問題批硬

songkul 你咩月份去天氣如何有冇咩特別要注意

以前32XX
加左fuel surcharge就過4000

巴打如果我得2星期，想去塔吉克＋pamir highway夠唔夠時間？

Song kul 仲落緊雪
等開山仲有排

7月去烏茲咩都未搞

loi 我買package跟埋 visa陸地簽要課$100美金左右

我都會六月1x號去song ku早排check左sky view要凌晨3-4點銀河先最靚準備凍撚死

問多句巴打你六月仲多唔多落雪 Krygzerstan路況如何?

快啲申請左visa先 同埋機票/火車 我book六月初酒店都有少少爆

咁癲！我諗住訓hostel 應該唔會咁爆掛

一個人好啲既 不過車飛 內陸機票早book有着數
利申: 好撚好彩book到火車最後幾個貴位 內陸機又好好彩改左小小行程變到有位 即刻俾錢買咗先

4國去左幾耐？

如果6月去3個星期，入面有2個星期哈薩克(almaty, turkestan)、1個星期烏兹別克，會唔會好悶？特別係哈薩克好似冇咩野睇

唔係掛！六月去 咩都未book

宜家歷史建築先叫多野睇咩
如果鍾意山嘅人 去Almaty 冇2個禮拜都唔會出返嚟

我都係去Uzbek乜都未book
但火車咁快買得到咩

巴打我六月初去 4月中已經book晒

係咪睇錯呀?

火車即刻上佢offical Uzbekistan railway個網 用visa碌打哂個人資料俾埋錢過程唔使20分鐘 大前提當然係要班火車有位先喇

哈薩克睇山水風景 一個禮拜包車係勉強夠嘅 但只可以去到喺almaty附近嘅景點

用bno啦方便好多

如果有得揀
其實中亞五國都應該用BNO添
Visa兩邊難度都差唔多

弊咗屋企柒菇碌冇申請BNO

特衰得Kazakhstan免簽其他要evisa

巴打你全程包車?

摩牙

想問下e-visa簽證 佢select passport country冇HK係咪要填china 好驚填錯

岩岩都諗住講

係 佢會照批

反而塔吉克我仲未識填

留意隱藏喺你地身邊嘅中亞人
都有幾gp哈薩克人讀中大

唔該哂！ 我都未睇烏茲別克同埋原來去到要填ovir 好多野搞 同埋依加係咪唔使Loi 我搵左好耐見以前要依加話唔使

都有幾gp吉爾吉斯人

中意山同大自然
下個月一個人去哈薩克5日，除左Charyn Canyon同Big Almaty Lake有無咩好介紹
低唔識揸車

中亞四國全部都唔駛LOI啦
全部都係evisa/免簽

巴打好似識D野
介唔介意留個tg問下野

五日去唔到太多地方 singing dune同aktau mountains 嗰啲差唔多架喇 不過你唔係包車會去少左地方

啱啱去到吉爾吉斯啦
1800 tenge 由Almaty直送入Bishkek
有冇人喺度呀

上網睇，塔吉克除左剛剛開e visa果時成功率係ok，之後既成功率係極其咁低。

用淘寶做簽一定得，但evisa比拒絕過再搵就要加多幾百蚊，所以總覺得係扯貓尾。

大家去烏茲別克係用BNO定特蠢？BNO 係米真係免簽？Facebook 有blogger話打過去領事館問 得BC免簽 BNO 唔免簽有冇ching係成功入境

特衰上網攞evisa 三日搞掂 但係建議預多啲時間費事比佢柒下柒下既website玩殘

諗住攞BNO搏大霧 免簽入啊嘛博唔博好？上網都有成功例子

唔建議你博 費事奶左野晒哂啲時間 都係幾廿蚊美金姐